<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<articles>
    <article>
        <title>Artículo 1. Utilización y estado del vehículo</title>
        <puntos>
            <punto>
                1.1 El cliente recibe el vehículo descrito en la página 1 del contrato, en perfectas condiciones 
                de funcionamiento, con sus documentos, neumáticos y accesorios (casco,  tarjeta de carga eléctrica, llaveros etc) 
                y se compromete a conservarlos y conducir el vehículo cumpliendo las normas del Código de circulación y 
                conforme a las especificaciones de uso del tipo de Vehículo que se exponen en el mostrador de la oficina de alquiler 
                y que el cliente declara conocer. Los daños provocados en el vehículo alquiladoserán pagados de conformidad con la lista 
                de daños expuesta en el mostrador de la oficina de alquiler que el Cliente también declara conocer.

                Queda expresamente prohibido al Cliente variar cualquier característica técnica del Vehículo, las llaves del Vehículo, 
                el equipamiento del vehículo, las herramientas y/o accesorios del Vehículo, así como efectuar cualquier 
                modificación de su aspecto exterior y/o interior (salvo expresa autorización escrita por parte de Los Ángeles Moto Rent). 
                Se cobrará 15€ por cada pegatina corporativa faltante, y/o por cada pegatina y/o elemento de decoración agregado por el Cliente.
            </punto>
            <punto>
                1.2 Solo se autoriza a conducir el Vehículo a la persona/s identificada en el contrato de alquiler y/o 
                cualquier anexo al mismo, con la condición de que estén en posesión del permiso de conducir válido en España
                y en vigor, debiendo canjear los permisos para conducir expedidos en el extranjero cuando así lo prevea la legislación vigente.
                En caso de que el cliente no cumpla con las condiciones y el permiso de conducir válido y en vigor en el país del alquiler, 
                será responsabilidad del cliente por lo que el servicio quedará cancelado y no se procederá al reembolso del importe abonado. 
                Se puede consultar en este enlace el permiso de conducir válido y condiciones de alquiler en cada país.
            </punto>
            <punto>
                1.3 Está prohibida la utilización del vehículo de 50cc fuera del área urbana de la ciudad o en autopista/autovía. 
                Para cilindradas superiores se puede circular fuera de la ciudad o en autopista/autovía dentro del territorio Español 
                teniendo presente que la asistencia en carretera cubre una distancia de hasta 100 km desde la tienda donde se arrendó. 
                Para asistencia fuera de este radio, el coste de la misma correrá a cargo del cliente.
            </punto>
        </puntos>
    </article>
    <article>
        <title>ARTÍCULO 2. PRECIO, DURACIÓN Y PRÓRROGA DE ALQUILER.</title>
        <puntos>
            <punto>
                2.1 El precio del alquiler es el expresado en el contrato de alquiler y está establecido en función de la Tarifa General Vigente 
                (en lo referente a servicios, impuestos y tasas) y el precio inicial pactado con el Cliente en el momento de realizarse el alquiler, 
                según la tarifa seleccionada.
            </punto>
            <punto>
                2.2 El precio del alquiler lleva incorporados los costes del seguro de responsabilidad civil obligatoria de vehículo.
            </punto>
            <punto>
                2.3 La fianza solamente será devuelta al Cliente cuando Los Ángeles Moto Rent constate que no existe concepto alguno para deducir 
                del mismo por otros conceptos en virtud de lo dispuesto en las presentes Condiciones Generales. Después de la correcta 
                devolución del vehículo.
            </punto>
            <punto>
                2.4 En ningún caso la fianza abonada al inicio del alquiler podrá servir para una prolongación del mismo. En el caso de 
                que el Cliente quisiera conservar el vehículo por tiempo superior al pactado inicialmente, éste se compromete a obtener 
                previamente autorización expresa de Los Ángeles Moto Rent y a pagar de inmediato el importe adicional para dicha prolongación.
            </punto>
            <punto>
                2.5 El Cliente se compromete a devolver el vehículo a Los Ángeles Moto Rent en la fecha y hora prevista y en el lugar pactado en el contrato 
                de alquiler. No se efectuará devolución de dinero si el vehículo se devuelve antes del plazo estipulado en el contrato.
                Es imprescindible presentar una copia del contrato y las llaves del vehículo para cualquier cambio o devolución.
            </punto>
            <punto>
                2.6 Únicamente se considera el servicio terminado una vez que el Vehículo y las llaves del mismo han 
                sido entregadas en el horario de la oficina donde la alquiló, y bajo las condiciones estipuladas
                en el contrato.
            </punto>
        </puntos>
    </article>
    <article>
        <title>ARTÍCULO 3. PAGOS.</title>
        <puntos>
            <punto>
                3.1 El Cliente se compromete a pagar:
                a) La cantidad resultante de la aplicación de la Tarifa General Vigente y el precio inicial pactado en el contrato 
                de alquiler según la tarifa seleccionada, correspondiente a duración, seguros adicionales, equipamiento adicional y 
                servicios complementarios, según las condiciones estipuladas, así como los impuestos y tasas aplicables. 
                b) La cantidad correspondiente a las multas o sanciones correspondientes a cualquier infracción de la legislación 
                vigente, en que pudiera incurrir el Cliente derivado del uso de Vehículo objeto del contrato de alquiler, así como los 
                recargos correspondientes por el retraso en el pago por parte del Cliente y los gastos judiciales o extrajudiciales que 
                hubiera podido incurrir como consecuencia de lo anterior. En caso de multa, se procederá a un cobro al cliente por las gestiones 
                administrativas correspondientes que se le cargará directamente en la tarjeta de crédito del cliente.
                c) La cantidad de 50€ si un empleado de Los Ángeles Moto Rent debe desplazarse a un depósito municipal para recuperar 
                el vehículo que fue retirado por responsabilidad del Cliente. Así mismo será también responsable del pago de la multa derivada. 
                Existe un límite de kilómetros mensuales incluidos en la cuota mensual estipulado en el contrato. El cargo por haber sobrepasado este límite es de 0.1€ / kilómetro adicional.
                impuesta por las autoridades locales que se le cargará directamente en la tarjeta de crédito del cliente.
                d) El importe que, pudiera derivarse por cualquier circunstancia causando el Cliente perjuicios a terceros o a Los Ángeles Moto Rent. 
                En el supuesto de que ya estuviera asegurado, cuando Los Ángeles Moto Rent perciba de la aseguradora el importe del perjuicio o 
                daño lo devolverá al Cliente lo que le hubiera cobrado por tal concepto.
            </punto>
            <punto>
                3.2 El pago de los importes reseñados en el apartado 3.1 anterior deberá ser realizado en metálico, con tarjeta de crédito o 
                transferencia bancaria. Los importes adicionales se podrán cobrar directamente de la fianza y si éstos superaran el importe de la fianza, 
                Los Ángeles Moto Rent cargará el exceso en la cuenta de la tarjeta de crédito del cliente. Si el cliente no paga en 24 horas Los Ángeles Moto Rent 
                podrá deducir dicho pago de la fianza o depósito y reclamarlos por la vía judicial o extrajudicial sin más trámite previo.
                El cliente autoriza dicha operación mediante la firma del presente contrato.
            </punto>
        </puntos>
    </article>
    <article>
        <title>ARTÍCULO 4. SEGUROS DE VEHÍCULO OBLIGATORIO, ROBO, PÉRDIDA Y DAÑOS EN VEHÍCULO PROPIO.</title>
        <puntos>
            <punto>
                4.1 El precio del alquiler incluye el seguro de responsabilidad civil obligatoria de vehículo cubriendo daños a 
                terceros y a pasajeros sin existir franquicia ni responsabilidad máxima. No se incluye el seguro de robo, 
                pérdida total o parcial, daños (o cualquier otro prejuicio) sufridos en vehículo propio (o en sus equipajes, 
                mercancías u objetos personales transportados en el vehículo), por cualquier circunstancia (ya sea por vandalismo 
                o por accidente de circulación) o daños personales.
            </punto>
            <punto>
                4.2 Se puede contratar un seguro adicional de asistencia médica para el conductor que cubre hasta 6.000€ 
                en asistencia médica en las clínicas concertadas por el seguro.
            </punto>
            <punto>
                4.3 Para los daños cubiertos por los otros riesgos (robo, pérdida, daños en el vehículo propio) existirá una 
                franquicia o responsabilidad máxima a cargo del Cliente de 500€ para la categoría Standard, 750 euros para 
                la categoría Plus y 1.500€ para la categoría Premium. Los accesorios (llaves, cascos, etc) y los extras 
                contratados ( Baúl, 2º Casco, Guantes, Pantalla, Manta, etc.) no están cubiertos la franquicia y se cobran según los precios de la Tarifa General Vigente.
            </punto>
            <punto>
                4.5.3 No se entregará vehículo de sustitución si, en caso de siniestro, el cliente no ha presentado la 
                documentación mencionada en el punto 8.1. No se entregará moto de sustitución si, en caso de daños 
                por culpa del cliente, el cliente no ha abonado el valor de la reparación, según la Tarifa General Vigente.
            </punto>
            <punto>
                4.6 La responsabilidad máxima (franquicia) no se aplicarán si el 
                cliente no cumple con lo establecido en el artículo 1 y el artículo 8 de las Condiciones Generales. 
                En estos casos, el cliente asume la plena responsabilidad de las consecuencias y acepta la devolución el 
                vehículo, la resolución del contrato y el pago delas cantidades correspondientes que podrán resultar.              
            </punto>
        </puntos>
    </article>
    <article>
        <title>ARTÍCULO 5. ASISTENCIA EN CARRETERA</title>
        <puntos>
            <punto>
                5.1 En caso de que el vehículo no se pueda conducir más, o no se pueda arrancar, el Cliente ha de llamar a 
                la compañía de asistencia en carretera concertada por Los Ángeles Moto Rent (este número se encuentra también en la hoja de instrucciones 
                junto con la documentación de la moto o en una pegatina en el manillar de la moto).
            </punto>
            <punto>
               5.2. El servicio de asistencia en carretera concertado está incluido en el precio del alquiler y cubre una distancia de hasta 100 km 
                desde la tienda donde se alquila el vehículo. Para asistencia fuera de este radio, el coste de la misma correrá a cargo del Cliente. 
                El Cliente acepta no abandonar el vehículo hasta que no llegue la grúa para llevarla hasta la tienda Los Ángeles Moto Rent donde la alquiló.
            </punto>
            <punto>
                5.3. El importe de 50€ se cobrará al Cliente en el caso de uso no adecuado del servicio de asistencia en carretera: 
                (I) pérdida o rotura de llaves o cascos, (II) falta de combustible o repostaje de combustible no adecuado, 
                (III) rescate de vehículos en lugares o vías no aptas para la conducción o no pavimentadas, o cualquier  otro error, negligencia o mal uso del vehículo por parte del Cliente.
            </punto>
        </puntos>
    </article>
    <article>
        <title>ARTÍCULO 6. MANTENIMIENTO Y REPARACIONES.</title>
        <puntos>
            <punto>
                6.1 El Cliente no está autorizado a ordenar la reparación del Vehículo, salvo autorización expresa por parte de Los Ángeles Moto Rent
            </punto>
            <punto>
               6.2 Es obligación del Cliente detener el Vehículo cuando se detectan alguna anomalía de funcionamiento del Vehículo. 
                El Cliente deberá contactar con Los Ángeles Moto Rent o con la compañía de asistencia en carretera.
            </punto>
            <punto>
                6.3 El cliente no tiene derecho de vehículo de sustitución durante el tiempo de la revisión mecánica, que puede alcanzar las 2-2,5h.
            </punto>
        </puntos>
    </article>
    <article>
        <title>ARTÍCULO 7. COMBUSTIBLES.</title>
        <puntos>
            <punto>
                7.1 El combustible consumido por el Vehículo durante el período de alquiler del mismo es por cuenta del Cliente.
            </punto>
            <punto>
               7.2 El Cliente deberá repostar el Vehículo con el tipo de combustible adecuado para el mismo. En caso contrario el 
                Cliente será responsable de los gastos ocasionados por el traslado y/o reparación de los daños que se hubieran podido 
                producir en el Vehículo  por uso de combustible inadecuado.
            </punto>
            <punto>
                7.3 El Cliente se compromete a devolver el Vehículo con el mismo nivel de combustible. En caso contrario se le facturará el que 
                falte más un cargo adicional en concepto de servicio repostado, de 10€.
            </punto>
        </puntos>
    </article>
    <article>
        <title>ARTÍCULO 8. INCIDENCIAS</title>
        <puntos>
            <punto>
                8.1 En caso de accidente con el vehículo, el cliente deberá presentar en la tienda donde la alquiló, la declaración amistosa 
                de accidente (formulario azul que se encuentra dentro del asiento del vehículo con el resto de documentos) debidamente
                cumplimentado por las dos partes involucradas en el plazo máximo de 48 horas desde la fecha en que tuviera lugar el accidente,
                salvo situaciones de fuerza mayor justificada, y en todo caso siempre antes de finalizar el período de alquiler del vehículo. 
                No se aceptan reportes de incidentes incompletos o ilegibles, y en caso de que así sea, pasará a ser responsabilidad del Cliente el pago de los daños sufridos en el vehículo
            </punto>
            <punto>
                8.2 La no entrega por parte del Cliente a Los Ángeles Moto Rent de la declaración de accidente, implicará un cargo mínimo 
                cualquiera que sea el valor de los daños que presente el vehículo en el momento de su devolución, cuyo importe en todo 
                caso podrá facturar Los Ángeles Moto Rent en caso de inaplicabilidad de las coberturas de los seguros adicionales de 
                reducción de franquicia conforme a lo establecido en este Artículo. En todo caso, se retendrá la fianza al Cliente hasta 
                que no se haya aclarado qué parte es responsable en el accidente y por tanto, quién se hace cargo de los daños del vehículo Los Ángeles Moto Rent.
            </punto>
            <punto>
                8.3 Si en caso de accidente, el vehículo no es apto para la conducción, Los Ángeles Moto Rent lo va a retener hasta la 
                finalización de los trámites de peritaje. En este caso, el cliente no tiene derecho a vehículo de sustitución.
            </punto>
        </puntos>
    </article>
    <article>
        <title>ARTÍCULO 9. MODIFICACIONES DEL CONTRATO DE ALQUILER.</title>
        <puntos>
            <punto>
                Los presentes Condiciones Generales, así como las restantes cláusulas del contrato de alquiler, sólo podrán ser modificados mediante acuerdo escrito firmado por ambas partes.
            </punto>
        </puntos>
    </article>
    <article>
        <title>ARTÍCULO 10. LEGISLACIÓN Y JURISDICCIÓN APLICABLES</title>
        <puntos>
            <punto>
                11.1 El presente contrato se regirá y será interpretado de acuerdo con las leyes españolas.
            </punto>
            <punto>
                11.2 Las cuestiones que se susciten con motivo de este contrato entre Los Ángeles Moto Rent y el Cliente son de la 
                competencia de los tribunales y juzgados españoles correspondientes a la ciudad dónde se firmó el contrato, a los 
                que ambas partes se someten.
            </punto>
        </puntos>
    </article>
    <article>
        <title>ARTÍCULO 11. POLITICA DE CANCELACIÓN DE RESERVAS</title>
        <puntos>
            <punto>
                Si la cancelación se realiza con un preaviso de más de 24 horas, se rembolsa el 100% del importe abonado en la reserva a cancelar.
            </punto>
            <punto>
                No se admiten cancelaciones para preavisos inferiores a 24 horas.
            </punto>
            <punto>
                Si la cancelación de la reserva se produce sin preaviso el arrendador no hará ninguna devolución.
            </punto>
            <punto>
                Los Ángeles Moto Rent no es responsable de las condiciones climáticas.
            </punto>
        </puntos>
    </article>
    
</articles>
