<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<articles>
    <article>
        <resume>
            El sitio web DEFINIR (en adelante, el “Sitio Web”) es propiedad de la empresa Los Ángeles Moto Rent MOTOS, S.L (en adelante “Los Ángeles Moto Rent”) con domicilio social en C/ BAÑOS 41, 41001, Sevilla con C.I.F nº B-60000000, e inscrita en el Registro Mercantil de Sevilla, Tomo 38.623, Folio 69, Hoja B329.118, Inscripción 1ª.
            Los Ángeles Moto Rent garantiza la protección de todos los datos de carácter personal que el Usuario proporcione en el Sitio Web y, en cumplimiento de lo dispuesto en la Ley Orgánica 15/1999, de 13 de diciembre de Protección de Datos de Carácter Personal, en el Real Decreto 1720/2007 de 21 de diciembre y restante normativa de aplicación, le informa que:
        </resume>
        <puntos>
            <punto>
                a) Todos los datos de carácter personal facilitados a través del Sitio Web quedarán incorporados en los ficheros “CLIENTES / USUARIOS WEB ”, todos ellos creados y mantenidos bajo la responsabilidad de Los Ángeles Moto Rent, debidamente protegidos y registrados en la Agencia Española de Protección de Datos.
            </punto>
            <punto>
                b) Sus datos personales son recabados con las siguientes finalidades:
                <subpuntos>
                    <subpunto>
                        Gestionar las solicitudes de alquiler, accesorios, alquiler de ciclomotores y motocicletas.
                    </subpunto>
                    <subpunto>
                        Tramitar los pagos a través del propio Sitio Web.
                    </subpunto>
                    <subpunto>
                        Enviar a los interesados el Newsletter con noticias de actualidad y ofertas relacionadas con los servicios prestados.
                    </subpunto>
                    <subpunto>
                        Facilitar información a los Usuarios sobre los productos y servicios comercializados por la empresa.
                    </subpunto>
                    <subpunto>
                        Resolver reclamaciones o consultas a través de canales habilitados al efecto: Formulario de Contacto, Chat Online, email y teléfono de atención al cliente.
                    </subpunto>
                    <subpunto>
                        Facilitar a los Usuarios información comercial sobre ofertas y promociones lanzadas por Los Ángeles Moto Rent, que puedan resultar de su interés.
                    </subpunto>
                </subpuntos>
            </punto>
            <punto>
                c) En la recogida y el tratamiento de los datos de carácter personal se han adoptado las medidas de seguridad adecuadas para evitar la pérdida, el acceso no autorizado o la manipulación de los mismos, de acuerdo con lo establecido en el Real Decreto 1720/2007, de 21 de diciembre.
            </punto>
            <punto>
                d) Los Ángeles Moto Rent se compromete a proteger la información confidencial a la que tenga acceso, implantando las medidas de seguridad técnicas y organizativas que establece la normativa de protección de datos, en función del tipo de datos tratados en cada caso.
            </punto>
            <punto>
                e) Los Ángeles Moto Rent no empleará en ningún caso los datos de carácter personal que el Usuario/Cliente ponga a su disposición para prestar servicios distintos a los referidos en el apartado b) del presente documento o, en su caso, para lograr una utilidad propia o distinta a la autorizada por el titular de dichos datos.
            </punto>
            <punto>
                f) El Usuario queda informado y consiente el hecho de que para la prestación de ciertos servicios (reserva de billetes, entradas, excursiones, visitas guiadas), y solo en aquellos casos en los que sea estrictamente necesario, su información de carácter personal podrá ser cedida a terceras empresas colaboradoras de Los Ángeles Moto Rent, ubicadas tanto en España como en otros países, lo cual conoce y consiente a través de la lectura y aceptación de las presentes Condiciones Generales. Dicha cesión de datos se llevará a cabo bajo estricto cumplimiento de lo establecido en la normativa vigente en materia de Protección de Datos. A partir de que se produzca la cesión dichas empresas pasarán a ser Responsables del Tratamiento que realicen de sus datos, por lo que cualquier reclamación tendrá que ser dirigida directamente a ellos.
            </punto>
            <punto>
                g) Aparte de lo anterior, no se prevén otras cesiones de datos, más que aquellas legalmente establecidas por otras legislaciones o administraciones públicas competentes.
            </punto>
            <punto>
                h) Cuando el Usuario decida acceder a nuestros perfiles sociales corporativos le informamos queLos Ángeles Moto Rent se compromete a guardar la máxima reserva, confidencialidad y secreto sobre la información privada y personal a la que podamos tener acceso. Los datos personales, imágenes, vídeos, contenidos e información de cualquier tipo de nuestros “amigos o seguidores” serán tratados de acuerdo con los principios legales establecidos en materia de Privacidad, Honor, Intimidad, Protección de Datos Personales, Seguridad de la Información, Derechos de Imagen, Propiedad Intelectual Protección de Consumidores y Usuarios, y resto de normativa aplicable en cada caso.
            </punto>
            <punto>
                i) El Usuario certifica que es mayor de 14 años para acceder a los servicios prestados a través de este Sitio Web y que por lo tanto posee la capacidad legal necesaria para la prestación del consentimiento en cuanto al tratamiento de sus datos de carácter personal y todo ello, de conformidad con lo establecido en la presente Política de Privacidad.
            </punto>
            <punto>
                j) El Usuario puede, en todo momento, ejercitar los derechos de acceso, rectificación, cancelación, oposición o revocación del consentimiento otorgado sobre el tratamiento de sus datos personales, enviando a Los Ángeles Moto Rent carta debidamente firmada a nuestra dirección postal, antes indicada, donde consten claramente sus datos de contacto, a la cual deberá acompañar fotocopia de su DNI/NIF o documento que acredite su identidad o bien podrá remitirlo a la siguiente dirección de correo electrónico: info@Los Ángeles Moto Rent.com
            </punto>
            <punto>
                k) El Usuario autoriza y consiente el tratamiento que recibirán sus datos personales en los términos indicados anteriormente, marcando la casilla de aceptación que se encuentra al finalizar cada formulario de recogida de datos disponible a través del Sitio Web.
            </punto>
        </puntos>
    </article>
</articles>
    
